黑暴潑粉襲保安 重案入中大搜證 各界譴責勿姑息

香港中文大學周一（11日）發生黑衣人潑灑不明粉末事件，警方昨前往中大搜證，現場氣氛大致平靜。警務處處長鄧炳強昨指對事件感到憤怒，質疑大學生何時變成目無法紀的暴徒，既違背中大校訓，更達不到人類基本的良知要求。中大指昨由沙田警區重案組探員帶同法庭搜查令到校園調查搜證，大學相關部門代表由法律顧問陪同，向警方了解情況。

多名黑衣人前日中午12時許，走向位於港鐵大學站A出口對開的訪客登記處，高聲呼籲途經學生毋須出示學生證便直入校園。在場保安員見狀上前制止，該批黑衣人隨即推倒登記處附近的鐵欄，然後一哄而散，有人疑為擺脫「追兵」，突然向後拋灑不明白色粉末，然後趁亂逃去。事件中，一名保安員需送院治理，一名姓曹（20歲）男學生被捕。至昨日下午3時，一批探員聯同機動部隊警員，再次進入中大校園範圍調查，現場氣氛大致平靜。

籲各界譴責勿姑息

中大發言人表示，昨午約3時，沙田警區重案組探員帶同法庭搜查令，就周一一宗案件到校園調查搜證，大學相關部門代表由法律顧問陪同，向警方了解情況。由於案件已經進入調查階段，大學不會評論個別個案詳情。

警務處處長鄧炳強昨指對事件感到憤怒，並正調查其他黑衣人是否中大學生。他稱，自己作為中大畢業生，對於疑似中大學生涉及襲擊及欺凌事件感到非常心痛，質疑大學生何時變成目無法紀的暴徒，既違背中大校訓，更達不到人類基本的良知要求，亦令其他優秀的中大學生及畢業生難受。

他認為中大畢業生及社會各界都要對這些行為予以譴責，並稱任何姑息的行為，只會令到學生「愈踩愈深」，反問如果遇襲的保安是大家的父母會有何感受，又說如果大家身為父母，見到自己的子女襲擊保安員，又有何想法。同時，他稱對於近期眾多年輕人被捕及判刑感到心痛，勸喻年輕人要「停一停，諗一諗」。

中大捐款已收 理得你

反問如果遇襲的保安是大家的父母會有何感受，又說如果大家身為父母，見到自己的子女襲擊保安員，又有何想法

子女: 做的呢行就要預左

中大有蛋散小強呢個畢業生，直頭係咁多屆中大畢業生之恥